\begin{tutorial}{Международная олимпиада}

Чтобы обработать запросы поиска оптимальной страны в первой подзадаче, переберем все страны. Для каждой страны переберем всех участников, найдем количество участников, сильнейшего и слабейшего члена сборной. Среди всех подходящих стран найдем страну с минимальным количеством участников. 

Для решения второй подзадачи предподсчитаем ответы на запросы для каждой страны. Отвечая на запрос, будем выводить сохраненный ответ.

Для прохождения третьей подзадачи поместим индексы участников каждой страны в \texttt{set}. При смене участником гражданства будем удалять его индекс из старого сета и добавлять в новый. Таким образом, мы научились отвечать на запросы второго типа за $O(\log n)$. Так можно за~константное время проверить, подходит~ли очередной кандидат. На запрос первого типа мы отвечаем за~$O(n)$.

Научимся отвечать на запрос первого типа за~$O(\log^2 n)$. Обозначим через $x_i$ и~$y_i$ индексы сильнейшего и~слабейшего участника из~страны~$i$ $(1 \le x_i,~y_i \le n)$. Тогда страна~$i$ может пригласить страну~$j$, если $x_i < x_j$ и~$y_i < y_j$. Построим декартову систему координат и обозначим на ней $m$~точек, соответствующих каждой стране, с~координатами $(x_i, y_i)$. Значением в точке будет количество участников в соответствующей стране. Тогда оптимальный кандидат для страны $i$~--- это точка с~минимальным значением в прямоугольной области $(x_i < x \le n,~y_i < y \le n)$. Чтобы эффективно находить эту точку, построим \textit{двумерное дерево отрезков} на~области $(1 \le x \le n,~1 \le y \le n)$. Таким образом можно отвечать на запросы изменения и~минимума за~$O(\log^2 n)$. Итоговая асимптотика ~--- $O(q \cdot \log^2 n)$.

\end{tutorial}
